有脊柱側彎嘅巴絲入一入嚟

想聽下大家嘅個案
20歲 50幾度
醫生都無叫做手術
會唔會惡化

我18度 十幾年都冇變
Ps 極少運動

幾多歲？

25

啱啱做完手術

前年22 18 然後冇keep睇醫生
今年去照 26 17 宜家應該keep住睇
btw 50幾度應該好辛苦 我20幾度條腰已經成日攰 問下醫生意見好 上網睇45度以上都建議做手術

介唔介意分享下

咁後生運動可以救得返，三、四十歲就難搞

唔係四十幾度已經要做手術咩？

我最後一次照x光係 19 3x
腰係完全無力
大脾擘唔大
想去做正骨推拿

我s型，60度同45度
醫生建議做手術嘅
手術做左7個幾鐘
做完手術頭一個月都好痛好痛
一起身痛到要番床
不過慢慢行下坐下而家無乜事
到而家做完手術已經差唔多3個月啦
個人係會易攰啲，彎唔到腰
不過表面睇落無乜特別

睇個人情況嘅，我到45度都無叫我做
60度先叫我做

因為我未做之前無痛無攰乜都無

由45去到60度幾耐左右？

大概2-3年

做完手術會唔會以後都彎唔到腰
依家做緊正骨 身邊人話有直到
但自己唔覺

我自己係做完啪骨之後先開始差

本身一直好穩定，啪完骨之後2-3年就差落去⋯⋯

今年23

做左幾耐先發覺情況差左？

暫時外觀上無咩特別
因為想改善下 所以去左啪骨
但你咁講 我都有D驚

中三至中五個陣24～28度
整咗件甲但無著過
依加廿三歲，唔知有無惡化
S 字型，上左扭下右扭
訓覺平躺唔舒服，坐硬背櫈坐得長都會痛

keep住啪左大半年，因為比較貴所以無繼續啪
過多半年去覆診惡化左5度

係我身上無用

你地除左側彎，膊頭或者盤骨有冇旋轉？

盤骨有 長短腳長短手
但腳依家好似有啪返好

本身有冇做運動強化背肌？

我輕微側彎但因為有鎖骨肋骨旋轉
好辛苦
好多治療師醫生認為輕微就唔理
覺得冇得救
依家睇中醫整骨整左一次
睇下點先

做左手術係咪會永遠不能彎腰

同問

無係懶人

我做嘅節數比較多，暫時未彎到腰
但係醫生話慢慢等啲骨同個金屬生埋一齊之後會彎到少少
唔好預好似以前咁

咁都係彎唔到腰啵
會點樣影響生活

點知係咪側彎，有冇病徵，睇邊科好？

彎唔到腰咁大劑？點痾屎？

上4x 下5x度但無做手術
小學到中學晚晚都趴係度訓嘅後果

60度咁嚴重

我廿歲中
幾年前度過20度
用右腳企個人會高好多

s形 上30度 下30幾度 冇再睇醫生，睇公家連預約都要等一年
好明顯見到自己胸骨側去右邊
有時會腰攰，唔知係咪呢排行得山多好似呢排條腰都唔會攰

都唔會呀，我sofar而家都同正常人唔大分別

好擔心自己會愈黎愈彎
好彩你都彎到腰

彎就唔算彎到嘅 扭腰都未扭到
但係無咩影響嘅
最多咪成個人轉

盡可能唔開都唔好開
加油 洗唔洗做下咩運動
你唔郁啲肌肉咪硬口田

其實扭腰都扭到嘅 我做咗手術大約有5年其實彎腰扭腰都冇咩問題 好多動作都做到 真係同正常人冇咩分別

14歲嗰陣已經56度所以做左手術
做完都仲有19度
宜家22歲，行得走得
係如果揹重野好快就攰
諗起啱啱做完手術嗰陣真係痛到仆街

原來關事

可以做咩運動？
我上32、下~25，好多年冇check過
以前成日企耐啲就腰痛，
而家多咗運動少咗腰痛，
但係孭重野孭耐少少就會有抖氣唔順嘅感覺

做住運動就好耐都冇惡化，冇做運動一年，條腰孿到好似撻晒皮咁，連抖氣都要坐直

絲打好叻
我覺得頭一個月真係好痛
btw你做幾多節？

半年後先慢慢做得運動

60度 做完7個月 依家仲有10幾度 行得走得彎到腰 過兩日覆診 唔知呢7個月有冇彎到

幾多歲啊巴打
我就快60度 4月覆診

19歳 做左舒服好多 頭3個月帶架會好唔舒服 第5個月到條腰冇咁易攰 又唔會痛

醫生話一定要做？

最後一次check好似20度前後
坐得耐/企得耐就痛

啪骨要拍半年係咪唔想你斷尾，啪一兩次應該已經要好見效啦。啪完都要做下運動，唔係你啪完又亂坐又亂扭，就緊係好快出事。
越早啪越好，未生定容易扭返正。

我覺得自己條腰特別長
所以坐果陣好難坐得好好
好易坐到s字型咁

唔做都得 你頂得順咁彎 同頂得住痛咪唔做 不過愈早做愈好

我做12節啊
本來要做埋尾龍骨嗰幾節但醫生見我未彎到有需要做
就唔洗我做

我都差唔多好似11節 見到你話彎到腰就好開心

細個check個時6度,宜家唔知,彎腰10秒會好攰

s形，幾年前check上差唔多70，下40幾

會唔會唔舒服？

會，企得耐或者坐得耐條腰都會攰

唔洗醫？

唔想行到做手術依一步

明白 巴打
我都係
下星期就覆診好驚要做手術

中學果時轉介過去大口環
照完X-ray好似上3x 下2x
個醫生話唔洗做手術 俾左張爛鳩拉筋小冊子就打發我走
大過左有keep住做gym練返弱果面嘅背肌
So far著住衫人地都睇唔出我條腰有彎
平時唔痛 但係做完劇烈運動之後果日就會好痛

其實無想像中咁差，我未做之前約左勁多fd食飯怕touchwood有咩事

咁樣拉唔拉得返直?

巴打想問下你做完手術幾耐？
做完手術幾耐先落得床？
依家彎唔彎到腰？

我係絲
而家做完手術4個月
做完手術第二日落到床
第四日就出左院
而家未彎到腰住
但係我見有巴/絲話係彎到咖

游多啲水